大家估下H&M有冇拖租?

疫情下RETAIL 都係重災區, H&M 間間都係大鋪
太古城, 又一城, APM, 新城市等等
VC 都頂唔住著草, 應該無一幸免
FYI
市場人士透露，歐洲時裝品牌H&M，所租用銅鑼灣及旺角兩大舖位，正尋求租客頂租。其中銅鑼灣恒隆中心地下至3樓，合共4.7萬平方呎，位處銅鑼灣核心零售地段。H&M於2013年，以約1,000萬元預租舖位，並於2015年尾開業，當時正為品牌亞洲區最大型旗艦店。

2013至2014年仍屬零售高峰期，H&M擴充積極，2014年再於核心區擴充，租用旺角家樂坊多層舖位，面積約5.4萬平方呎，月租高達900萬元，並於2016年開業。

事實上，品牌所租用上述兩個舖位，均為零售高峰時簽下租約，租期長達6至8年，月租合共1,900萬元，惟2015年起零售轉勢，訪港旅客消費有所下跌。消息指，品牌早於去年尾，已有意把舖位尋找租客頂租，以降低開支，惟數月以來仍未有新租客頂上，相信因涉及銀碼大，加上零售氣氛一般，故暫仍未租出。

華華噚晚經過H&M呢間店，發現已拆晒圍板，仲燈火通明，外牆大型燈箱都亮起晒，就快開張，裏面應該已經佈置得八八九九喇啩。公關方面就話，周五簡單開業，冇特別儀式。
家樂坊業主係恒隆地產（101），公司前年落實將個場地庫至1樓共3層租畀H&M，舊年年中交場畀對方裝修，場內所有小店一個月內就被清走，聞說月租900萬元，一年租金逾1億元，H&M之前已經幫恒隆租落銅鑼灣恒隆中心4層做全球旗艦店，並已開業，成件事入面，恒隆老闆陳啟宗應該最開心喇。